---
sidebar_position: 1
---

# Créer un cours Moodle

:::tip Qu'est-ce qu'un cours Moodle ? 

**Un cours Moodle est un ensemble structuré, qui correspond à une unité d'apprentissage :**  selon votre utilisation, 1 cours peut donc correspondre à une année scolaire, à une partie de l'année, voire à 1 chapitre.

**Point de vigilance : Il faut trouver le bon équilibre !**
 * Un cours ne doit pas être trop volumineux, car Moodle précharge tous les contenus. Les opérations de sauvegarde/restauration peuvent être également compliquées.
 * Multiplier les cours risque de compliquer la gestion des utilisateurs et la navigation des élèves.
:::

## Ajouter un cours

![](img/cours_creation01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** A partir de votre tableau de bord, Ouvrir le tiroir de blocs puis cliquez sur le bouton "**Créer un cours**" dans le bloc à droite de l’écran.

**2.** Le cours est créé dans votre "Espace de cours Enseignant" personnel.
## Le paramétrage du cours

:::tip Pour ceux qui débutent
Seules trois actions sont indispensables pour créer un cours

**1** Identifier votre cours  

**2** Donner un nom abrégé

**3** Enregistrer
:::

![](img/cours_creation02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** **Nom complet du cours** : c'est ici que vous définissez le nom du cours tel qu'il apparaitra dans le "Tableau de bord" ou l'onglet "Mes cours".
Un exemple, "NOM DU PROF - SUJET"

**2.** **Nom abrégé du cours**  : ce nom est destiné au fil d'Ariane : faites en sorte qu'il soit court, mais il doit être unique à l'échelle de la plateforme ! Vous pouvez aussi copier-coller le nom complet.

Les autres informations sont optionnelles : 

- **Description** : Elle apparaitra dans la recherche de cours ou dans l'onglet "Mes cours" (avec la vignette que vous pouvez déposer ici). 
- **Visilibité** : Elle conditionne l'accès global au cours. Un cours caché n'est ni accessible, ni affiché dans la recherche. 

**3.** Terminez en enregistrant votre cours.

:::tip **A savoir** : il sera toujours possible de modifier ces paramètres

![](img/cours_creation03.jpg#printscreen#droite#colonne)

Cliquez sur l'onglet **"Paramètres"** en haut de votre cours

*Les paramètres du cours vous servent non seulement à modifier le nom du cours, mais aussi à gérer le format d'affichage, dans la rubrique "Format de cours".*
:::

